呢個世界公平咩？12年後...最有錢1%人控制2/3財富

04月09日(一) 21:21

外國傳媒報道，英國下議院圖書館(House of Commons Library)完成的一項調查顯示，到了2030年，即12年後，全球最富有的1%人，將會控制接近2/3全球財富！現時該批超級富豪已掌控全球近50%財富。

調查顯示，自2008年金融危機後，全球最富有的1%人平均每年財富增長約6%，遠高於餘下99%人平均每年財富增長3%。若趨勢持續，到了2030年，全球最有錢的1%人將擁有財富305萬億美元(約2,379萬億港元)，較今年約140萬億美元(約1,092萬億港元)增加逾倍。

這樣的後果恐怕非常不堪，將造成社會上的道德更敗壞、經濟上構成災難、生活上的不平等將衍生到不同社會風險。

去年瑞信曾發表報告指出，目前全球1%最有錢的人已控制了50%財富，這樣的貧富不對等較1930年代大蕭條後10年更不堪。
─ ─ ─ ─ ─ ─

仲諗哩個世界有公平？
下幾世投胎做果1%嘅人嘅後代仲好啦
不斷刷首抽

資本主義。

金融危機+唔救市就係

唔救市 一堆投資者，有錢佬破產
同時政府加大對中低下階級援助

08年超低息政策
比一堆有錢佬可以進行大量套利

窮人唔好生仔
死哂後得返有錢人,自然冇人幫佢地打工

奧巴馬

變得平均 你有咁既思想到時就唔會平均啦

打仗

資本主義行得愈耐財富就會愈集中
黎啦 快d 行共產啦

推倒？上面班友渣住曬D核武
玩撚咩，等世界未日啦

窮人唔生仔
貧富問題幾十年就解決到

黃子華好早就講過
只要我地集體唔生仔，暴政必亡

弱智咩，唔生仔咪由每日150個加到每日1500個囉。

咁即係意味住資本主義會走向滅亡

重要係愈窮生得愈多

之後就越嚟越窮

咪係，D演員鳩UP下就當秘笈。

內文講緊大陸咩，每日1500關咩事？
大家唔生仔，到時冇生力軍，老人做到100歲？

樓下冇人，富人就冇計再集中金錢，最後大家一齊玩完...
明明就好直接

一向共產最公平只係用既人係小支那，容貌識別夠可以降低犯罪易搵失蹤者，支那用左黎捉反共者姐。

PSYCHO-PASS

咁你想點 起義？革命？
我就不了 聽日要返工

資本主義走到最後就會有咁嘅後果

點止2/3呀
超過90%就真
甚至更多囉

壓到盡同冇咁勁既分別囉

諗起 Animal Farm

All animals are equal, but some animals are more equal than others

等睇傻仔話叻人值。

邊個政府會核彈炸國內

你先傻。邊個話香港啫

已經低到同刷首抽差唔多....1%...甚至再衰啲

唔諗下點搵錢, 但成日FF 行完共產會FAIR 左

睇到呢個POST 就會知點解連登仔點解咁廢

其實有無數計到幾時先到99.9%

戇鳩思想。
你估你咁諗，更有錢既人會唔會咁諗？
資本回報神早過左人力回報。

個新聞結果正正話你你諗野係行唔通

依家個問題係資源比一小部分人壟斷咗，而佢地根本用唔曬啲資源。

有人唔會成日系統咁睇，佢只想睇自己。

成個

屌你老母 人地坐係到收息收租一個月等於你做十年野啦 點解仲要甘心用一世時間去換果少少錢

其實連登仔最想做共產黨
睇唔順眼既有錢人就派人搞掂佢 枉你地日日反共 諗下點入黨算啦

各國領導人唔夠你叻添

如果人哋係用有公義嘅方法去賺 其實係冇問題 而且未來社會可能唔止有公屋 可能仲有公營遊艇 公營飛機

你講野9唔搭8添啦

做商人唔奸唔搾壓窮鬼既話你唔洗指意可以繼續做落去wo，何來公義？

當制度越黎越完善既時候，班有錢佬會敗家破產既機會近乎0，你話有二世祖出現，但好明顯如果個有錢佬洗錢搵班人翻黎做asset management或者設立基金既話，唔會有辦法洗牌。

左翼牌頭但淨幫有錢人

其實未來有ai 大絕可以全民攞綜援
唔使再壓逼人

唔太關事。馬克思根本錯晒。
唔係資源問題，係人性問題。
人就係要比高低。
虛擬網遊，改個數就人人平等無限資源
但你唔會玩咁既遊戲

個邏輯係點黎
其實而家個一百五十都係中年多，
即係已經加速緊人口老化，
你有冇離地咗啲呢